
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Twenty Seconds Resume/CV
% LaTeX Template
% Version 1.0 (14/7/16)
%
% Original author:
% Carmine Spagnuolo (cspagnuolo@unisa.it) with major modifications by 
% Vel (vel@LaTeXTemplates.com) and Harsh (harsh.gadgil@gmail.com)
%
% License:
% The MIT License (see included LICENSE file)
%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

%----------------------------------------------------------------------------------------
%	PACKAGES AND OTHER DOCUMENT CONFIGURATIONS
%----------------------------------------------------------------------------------------


\documentclass[a4paper]{twentysecondcv} % a4paper for A4
\usepackage[french]{babel}
\usepackage{academicons}
\definecolor{orcidlogocol}{HTML}{A6CE39}

% Command for printing skill overview bubbles
\newcommand\sskills{ 
~
	\smartdiagram[bubble diagram]{
        \textbf{Esprit}\\\textbf{d'analyse},
         \textbf{R\'{e}flexion}\\\textbf{transverse} \\\textbf{et}\\\textbf{interdisciplinaire},
         \textbf{Curiosit\'{e}}\\\textbf{pour les} \\\textbf{nouvelles}\\\textbf{technologies},
        \textbf{Bonne aptitude}\\\textbf{communicationnelle},
        \textbf{Capacit\'{e}}\\\textbf{d'anticipation}\\\textbf{et de} \\\textbf{projection}
    }
}
   
 
% Language skill bars
\skills{{italien (langue maternelle) / 6 }, {anglais (C2) / 6 }, {allemand (A2) / 2 }, {fran\c{c}ais (C1) / 5 }}
		

% Side-bar text

\education{
	\profilesection{Dipl\^omes}{3cm} 
	
	\textbf{Qualification Ma\^{\i}tre de Conf\'{e}rences} \\ Sec. 34 - Astronomie, astrophysique \\ (2012)
	
	\textbf{Doctorat de Physique} \\ 
	Universit\'{e} de Ferrare, Italie (feb. 2004) \\
	effectu\'{e} aux laboratoires \href{http://www.lnl.infn.it/}{LNL}, Padoue, Italie
	
	\textbf{Laurea in Fisica} (\'{e}quivalent Master 2 de Physique), Universit\'{e} La Sapienza, Rome, Italie (oct. 1999)
	
	\profilesection{\href{http://www.idlangues.fr/tests-langues/niveau-cecrl.html}{Langues}}{3.5cm}
} % To have no Education section, just remove all the text and leave \Education{}


%----------------------------------------------------------------------------------------
%	 PERSONAL INFORMATION
%----------------------------------------------------------------------------------------
% If you don't need one or more of the below, just remove the content leaving the command, e.g. \cvnumberphone{}

\cvname{Francesco \\ Salemi} % Your name
\cvjobtitle{ Astrophysicien } % Job
% title/career
\cvlinkedin{}

\cvgitlab{ceccozzi}
\cvnumberphone{} % Phone number

\cvsite{} % Personal or CV website

%\cvsite{PER0044592} % Personal or CV website

%\cvmail{avv.salemi@gmail.com} % Email address
\cvmail{francesco.salemi@uniroma1.it} % Email address
\cvorcid{0000-0002-9511-3846}
\aboutme{52 ans, vie maritale, 2 enfants \newline
	Nationalit\'{e} : italienne}

%----------------------------------------------------------------------------------------

\begin{document}

 \makeprofile % Print the sidebar
%----------------------------------------------------------------------------------------
%	 SKILLS
%----------------------------------------------------------------------------------------
\section{Comp\'{e}tences et connaissances techniques}


%\vspace{3mm}
\begin{twenty} % Environment for a list with descriptions
	
	\twentyitem
	{}
	{}
	{Statistique descriptive et math\'{e}matique\\}
	{}{}
	{S\'{e}ries chronologiques, analyses multivari\'{e}es, apprentissage supervis\'{e}, r\'{e}seaux neuronaux, inf\'{e}rence statistique  classique et bay\'{e}sienne, tests d'hypoth\`{e}ses.}
	\\
	\twentyitem
	{}
	{}
	{Informatique et Programmation}
	{}{}
	{\begin{itemize} 
			%\item \textit{Syst\`emes d'exploitation} : Unix, Linux ; 
			%\item \textit{Syst\`emes de calcul distribu\'{e}s} : HTCondor/Globus, LSF ; 
			\item \textit{Langages} : C/C++, Python, shell scripting, HTML, \LaTeX{} ;
			\item \textit{Outils} : 
			\begin{itemize}
			 	\item analyse de donn\'{e}es : 	ROOT/pyROOT (CERN), JupyterLab, Matlab, Mathematica ; 
		        \item apprentissage automatique : XGBoost, TensorFlow, Keras ;
				\item d\`{e}veloppement :  gcc, icc, cling/clang, intel parallel studio xe, valgrind ; 
				\item gestion de versions : git, gitLab, SVN ;
				\item  conteneurisation/virtualisation : docker, singularity, virtualBox.
		   \end{itemize}
	\end{itemize}}
	%	\\	
\end{twenty}

%\vspace{3mm}

%----------------------------------------------------------------------------------------
%	 EXPERIENCE
%----------------------------------------------------------------------------------------

\section{Exp\'{e}riences professionnelles}

%\vspace{3mm}

\begin{twenty} % Environment for a list with descriptions
	\twentyitem
	{2023}
	{2026}
	{Charg\'{e} de recherche}
	{\href{https://www.phys.uniroma1.it/fisica/en}{D\'{e}pt. de physique, Universit\'{e} de Rome "La Sapienza", Italie}}
	{}
	{\begin{itemize}
			\item 	\textit{activit\'{e}s de recherche de sursauts d'\href{http://fr.wikipedia.org/wiki/Onde_gravitationnelle}{Ondes Gravitationnelles}} dans la Collaboration \href{http://www.virgo-gw.eu/}{Virgo}.
	\end{itemize}		
			}
	\\			
	\twentyitem
{2020}
{2023}
{Charg\'{e} de recherche}
{\href{https://www.physics.unitn.it/}{D\'{e}pt. de physique, Universit\'{e} de Trente, Italie}}
{}
{\begin{itemize}
		\item 	\textit{activit\'{e}s de recherche de sursauts d'\href{http://fr.wikipedia.org/wiki/Onde_gravitationnelle}{Ondes Gravitationnelles}} dans la Collaboration \href{http://www.virgo-gw.eu/}{Virgo}.
\end{itemize}		
		}
\\		
\twentyitem
	 	{2008 -}
	 	{2019}
	 	{Charg\'{e} de recherche}
	 	{\href{http://www.aei.mpg.de/obs-rel-cos}{Albert-Einstein-Institut}, Hanovre, Allemagne}
	 	{} 
	 	{\begin{itemize} 
	 		%	\item \textit{Chef de l'\'{e}quipe Burst} : animation, organisation et planification d'une \'{e}quipe% de 2 \`{a} 4 co\'{e}quipiers
			%	, r\'{e}daction de documents financiers et de synth\`{e}se ; 
				\item \textit{activit\'{e}s de recherche de sursauts d'\href{http://fr.wikipedia.org/wiki/Onde_gravitationnelle}{Ondes Gravitationnelles}} : traitement, mod\'{e}lisation statistique et analyse de donn\'{e}es, construction d'agr\'{e}gats et analyse statistique des r\'{e}sultats, pr\'{e}sentations en conf\'{e}rences internationales et r\'{e}daction d'articles ; 
				\item \textit{activit\'{e}s techniques} : d\'eveloppement et mise en \oe{}uvre d'une cha\^{i}ne d'analyse des donn\'{e}es (\href{https://gwburst.gitlab.io/}{cWB}), optimisation de codes, traitement massivement parall\`{e}le sur fermes de calcul,  r\'{e}alisation des reportings. 
		\end{itemize}}
	%	\\
\twentyitem		
    	{2018 -}
   		{2019}
    	{Ouverture des codes sources de cWB}
    	{}
    	{}
    	{\begin{itemize}
    			\item Cr\'{e}ation des \href{https://gitlab.com/gwburst/public}{d\'{e}p\^{o}ts des codes sources} sur gitlab.com et de \href{https://gwburst.gitlab.io/documentation/latest/html/index.html}{la documentation} ; 
  	 			\item id\'{e}ation et impl\'{e}mentation du \href{https://gwburst.gitlab.io/}{site web de cWB} ;
  	 			\item{ \href{https://gwburst.gitlab.io/documentation/latest/html/faq.html\#cwb-as-a-docker-container
  	 				}{conteneurisation} et \href{https://gwburst.gitlab.io/documentation/latest/html/faq.html\#cwb-on-a-virtualbox}{virtualisation} 
  	 				de cWB.
  	 			}
    	\end{itemize}}
      %  \\
%\twentyitem
%	{2016}
%	{}
%	{Prix Breakthrough\\}
%	{}
%	{}
%	{\href{https://breakthroughprize.org/News/32}{Special Breakthrough Prize in Fundamental Physics}, en tant que cosignataire de l'article de la d\'{e}couverte du premier syst\`{e}me binaire de trous noirs.}
%	\\
\twentyitem
	{2009 -} 
	{2018}
	{Activit\'{e}s de formation}
	{\href{http://imprs-gw.aei.mpg.de/}{IMPRS}, Hanovre, Allemagne}
	{}
	{\begin{itemize}
			\item Co-encadrement de th\`{e}ses de doctorat d'\'{e}tudiants en Physique  de diff\'{e}rentes Universit\'{e}s ;
			\item cours d'analyse de donn\'{e}es de d\'{e}tecteurs d'OG de niveau doctorat.
	\end{itemize}}
%	\\
\twentyitem
	{2006 -}
	{2008}
	{CDD calcul scientifique}
	{D\'{e}pt. de physique, Universit\'{e} de Trente, Italie}
	{}
	{Analyste-programmeur}
	\\
\twentyitem
	{2004 -}
	{ 2006}
	{CDD calcul scientifique}
	{D\'{e}pt. de physique, Universit\'{e} de Ferrare, Italie}
	{}
	{Analyste-programmeur}  
%	      \\
%\vspace{3mm}
\end{twenty}

\iffalse
\section{Distinctions}

\begin{twenty} % Environment for a list with descriptions
\twentyitem
{2016}
{}
{Prix Breakthrough\\}
{}
{}
{\href{https://breakthroughprize.org/News/32}{Special Breakthrough Prize in Fundamental Physics}, en tant que cosignataire de l'article de la d\'{e}couverte du premier syst\`{e}me binaire de trous noirs.}
\\

\end{twenty}
\fi
\end{document} 
